耶撚係咪一定會想搵返個耶撚？

大家都係耶撚，係咪真係咁重要

各自偷食

認真post

有冇人答下我

唔係重唔重要，而係聖經入面有寫
所以係yes no question
而且，有啲傳統教會，你比啲煩鳩導師知你同非基督徒拍拖，係會先用聖經撻你，再叫你地分手

女係男未必

點解耶撚要搵返耶撚

咁撚仆街

咁我同條女咪收皮

想情深咪去受洗囉

岩呀，兩方都洗完禮就有資格book啲教堂結婚架啦

真係架
呢個真係唔知喎

咪玩啦，自己暫時仲未接受到

係呀，當然仲包括有牧師同你做見證人同做下主席啦，雖然都有啲唔洗雙方洗禮都book得，但全港得幾個，公廁黎，咁全心愛心嘅囡囡梗係唔去啦

真係會員福利喎
BTW 佢點知我係咪基督徒
定係本身有名冊 受洗左就會落名

我淨係知好多偽耶撚為咗媾耶撚專登去入教做耶撚

可以答你：女係
如果唔係，條女即係未入魔，勸佢兩句可能會離開耶教

睇嚟我同我條女都係玩完

可能佢係另類不同呢
佢知唔知你唔係耶L 先

自己係基督徒巴打，我個人覺得基督徒會傾向搵返基督徒（我指係真心信個種）

身邊都識得好多主日學導師，佢地自己嘅另一半全部都係基督徒

基督徒同非基督徒拍拖其實真係好難，特別係個女仔係基督徒，會有好多價值觀上嘅問題

例如當你有啲唔係咁好的行為，如果佢一五一十講返比導師聽，導師就會開口評論，你哋嘅感情好容易受到考驗

巴打，唔知你係唔係對佢認真。如果喺嘅話，最好同佢返下教會，一齊聽下道。

就算你唔信都好，都認識下基督教個套野，記下十誡之類，最緊要唔好唔比佢返教會，or要求婚前性行為。

祝福你哋兩個

我追佢嗰陣已經知，到而家拍緊拖，佢都係覺得我同佢差咁啲

仲有就係，要尊重佢嘅信仰。有時佢可能會講啲嘢唔啱聽，例如話會愛主多過愛你，記得唔好嬲，要包容，忍耐同接受

多謝你巴打
佢係真心信嗰種，但我而家仲未接受到一齊返教會，佢都唔想我為咗佢而信，不過我唔抗拒呢樣嘢，可能有朝一日我信都唔定

幫你洗禮嘅牧師會以教會名義做證

邊段經文有講？

見過有耶撚搵個非耶然後拉佢入教

長遠落去，呢個都係我地需要面對既問題
佢係好誠心信個啲人黎，但佢個導師又鼓勵佢同我拍拖，因為知我對佢好好，加上係個女仔鐘意我先。但佢始終都覺得我同佢差咁啲野

你接受唔到既原因係咩先？驚自己睇中其他人？

因為我自己唔信教，但我鐘意個女仔

扑野前祈禱. 心中想著煮. 女既想著. 男既.......
扑緊想著煮. 唸文
扑完感謝煮.....

信同唔信係真係差咁啲嘢
一開始話接受到個差距，但慢慢唔信個方就會發現好難，愛情好似耗盡咗咁

最驚係出現呢個故仔嘅事情姐

屋企人信彿 唔比受洗 咁係咪收得皮

揾尼姑

咁咪好
唔走出黎害人

其實真係睇佢咩教會
有啲耶撚傳道唔用腦諗野既，佢地就會唔俾人同教外人拍拖，但其實聖經又有冇講過唔俾呢？咁又好似冇。
多數你問個耶撚傳道人點解唔俾既時候，佢就會答你

驚你婚前性行為

價值觀可能係長遠落去嘅最大問題

係 就係咁

你個間教會好，我嗰間食哂屎
佢唔俾人同教外人拍拖
青少年唔俾拍拖
因為門訓佢跟葉松茂寫既門訓
想知佢邊個可以google下佢
搵到既~~放心
俾你地睇下有咩規則

係咪好on9呢有啲

有咩關係

有啲連我個面既傳道人都做唔到
係咪好諷刺呢

真係唔好理佢，佢只係驚你到最後唔信
其實聖經又冇講過唔俾同未信既人拍拖
即係好似幾十年前教會係唔俾男女入戲院睇戲。
咁而家呢？
如果教會講既必定係真理，同時真理係唔會變既話，咁幾十年後男女就應該繼續唔入得戲院啦。

大部分分教會都亂quote聖經金句，又解錯哂

聖經係冇叫人耶撚同非耶撚唔可以一齊

記得好似有

利申: 非耶

有既原因係因為啲耶撚唔識聖經又係度鳩嗡

就算教會幾開明都好
你另一半點包容都好

教徒同非教徒係一D觀念同價值觀上有基本分歧
呢D分歧唔係一時三刻可以cover到
而且都係過咗熱戀期先會發現呢D問題對段關係造成咩傷害

唔係話教徒同非教徒就一定唔得
但係D試練挑戰考驗一定係比耶+耶/非耶+非耶多

你們和不信的原不相配，不要同負一軛。義和不義有甚麼相交呢？光明和黑暗有甚麼相通呢？

利申：非耶

救命呢度唔係講拍拖結婚

0邏輯?

睇樓上，如果依句可以咁解既話，耶撚同非耶搭枱食飯已經要落地獄

唔係
耶教反基
所以耶撚多數搵耶西
AND VICE VERSA

其實無講明應用係邊度
同邏輯有咩關係

睇大家對大家既信仰夠唔夠包容，有啲耶撚誠心到個個月貢獻自己份糧一部分俾教會，飯前要祈禱，假設會生仔的話一定會向小朋友貫輸耶教知識，要佢返教會，非耶既另一半未必忍到

語境去除（contextomy），又稱斷章取義、脫離語境的引用（quoting out of context、引言探勘（quote mining），是把原論述的語境去除，據此建立推論。然而，去除語境後，原論述的意義往往已被扭曲，因而這樣的論證無效，是一種非形式謬誤。

咁你最多話我唔熟聖經，唔知上文下理

呢句連住上文下理嘅話
本身呢句係講緊教會事工/傳福音呢d侍奉工作
唔係講緊結婚/拍拖要搵返基督徒

但係有人斷章取義
間硬解做基督徒同非基督徒唔可以一齊
仲有d係：因為聖經鼓勵基督徒搵番基督徒拍拖/結婚
所以某d教會一定要d教友搵番基督徒拍拖/結婚
一聽就知0邏輯

呢d位真係要去到先知包唔包容到

小朋友個part好中
未結婚未生仔之前任你講到天花龍鳳
到嚟料個下就慘過食屎

不過眼見呢d情況99%最終都係非耶屈服

樓主你女友信耶係佢ON9,唔好跟佢一齊ON9,信耶絕對係智力DOWNGRADE

你應該導佢脫耶,佢脫左耶會感激你一世

重要。
因為思想上周價值觀上會唔周，
而搵返基督徒會免除好多不必要嘅爭執。

以前男朋友唔係基督徒，
一開始佢都話會尊重話無問題，
但係拍到後期，
佢就開始唔滿意我返教會唔陪佢，
唔滿意我信教嘅價值觀，
討論過將來，
我會想教堂行禮但伴侶唔係嘅話係無可能，
所以到最後都分手了。

依家男朋友都係基督徒，
價值觀起碼一致返，
雖然大家唔係超級虔誠，
但都大家支持到，
起碼我講有關信仰嘅野佢明白。
所以如果問我，
我一定都會想搵返基督徒。

聖經的確冇明文規定信徒同非信徒談戀愛
但基督徒係咪只滿足於遵守聖經「表面上有講既規則」就算係合神心意呢？

「你們和不信的原不相配，不要同負一軛。義和不義有什麽相交呢？
光明和黑暗有什麽相通呢？基督和彼列有甚麼相和呢？信主的和不信主的有甚麼相干呢？」
保羅叫人「不要同負一軛」
係因為知道同負一軛會為信徒帶黎好多痛苦
唔想我地陷入困境先勸我地

試想下如果合作開公司 你係基督徒而拍檔唔係
又試想下如果拍拖 你係基督徒而佢唔係
信仰不同 帶黎既價值觀不同
好大機會(非必然)引發衝突

所以將「不要同負一軛」放於其他人際關係入面
對基督徒黎講都係有益既勸告
所以呢度帶出既係原則性問題
而唔單止限定某種關係

誇張D舉個例﹕聖經都冇寫唔好吸毒
「凡事我都可行，但不都有益處。凡事我都可行，但無論哪一件，我總不受他的轄制。」
呢句既上文下理亦冇提毒品
那基督徒就可以吸毒嗎?
所以不應只流於按聖經前文後理表面咁去睇
因為聖經唔係法例全書
「聖經都是神所默示的，於教訓，督責，使人歸正，教導人學義都是有益的，
叫屬神的人得以完全，預備行各樣的善事。」
應該將聖經既原則應用出黎使人做有益既事

另外樓主好似唔係基督徒
但以下係特別同基督徒講既

如果有基督徒認為聖經「講緊教會事工/傳福音呢d侍奉工作 唔係講緊結婚/拍拖要搵返基督徒」
所以同非信徒結婚/拍拖係冇問題既
其實你先問下自己「同非信徒拍拖合神心意嗎？」
「我能與非信徒相交相通嗎？」
「我有能力應付和不信的同負一軛所帶黎既痛苦嗎？」
信仰係你同神既個人關係
唔係教會規條乜乜乜、導師話唔准乜乜乜就跟住做既
真誠咁禱告過咪等候神點帶領囉

我覺得其實真係好睇你個人，有人覺得價值觀個堆會一樣好溝通但正所謂樹大有枯枝，信咪又係有好有壞
前男友都係信，結果咪又係一腳踏兩船扑埋啦
利申：絲 浸咗

比我都同你散啦
係舊登我都有好多類似既case問我意見
但好多最後都係分手離場
當然仆街牧師一定係先記一功
基督徒已經麻煩，仲要係女人
宗教係以身作則，自然吸引到人信
而唔係因爲壓力信
比你迫到佢把口信，又有咩意思？

係佢同個條女 唔係我

我們學習十一奉獻

睇下沈旭暉同佢老婆

你地成班on99仲理d無理教條

談戀愛，信唔信神唔重要，最重要係信對方

正常人緊係咁諗,但耶撚洗哂腦,教會先係最重要,呀爸呀媽男女朋友全部排23456